沒事出街小心仆街 - 林夕

沒事出街小心仆街 - 林夕

《梨泰院Class》劇照

上輩子不知道做了什麼好事，收到一段不知轉發了多少次的緊急通告：一位寮國修行高僧嚴肅通知，4月6日到12日不能出門，連大門都不要打開，因為他看到這段時間整個世界都是黑色的，出門一定中招，不是開玩笑，很嚴肅的通知大家，再請大家要通知大家，有什麼需要提早準備。

我辜負了這高僧好意，連自家人都沒轉發，更遑論要大家轉告大家。整個世界當然都是黑色，天下暫無淨土，任何一個人一個扶手都有嫌疑。只是有興趣知道，全球在高僧所說的那七天內，有沒有外出而沒中招的人，控訴此乃假消息。畢竟你叫送外賣以及還是要上班的人，心理上無端增加了不必要的壓力──如果有人確信的話。

沒事別外出，沒事別外出。各國政府出力勸喻市民別外出，對，如果有條件不外出，又何必外出？高僧這一招靠嚇，不知在他祖家寮國效果如何。政府呼籲民眾沒事別外出，理論上日本人應該很聽話，可是東京都知事不斷勸喻，依然行人如鯽，更有在野黨人趕在酒吧關閉前光顧爽一下。靠輿論譴責監督，需要那些社交活躍症的人有自覺，沒法了，日本警察終於在街頭巡邏，手持警棍在公眾地方沒必要閒蕩者，又惹來日本將變成警察國家的批評。

不用看不必想，也能肯定日本警察的警棍不會變成肢體的延伸，見人就打，一定又有別有用心之人帶風向，經此一疫，證明民主制度的效率輸給專政體制，人權上國進民退好棒棒。

還是德國最毒，既沒有出動警察把人當牲畜驅趕拘禁，而且萬分重視誓死要外出的人權，為他們預備了超大型的看板，把許多熱門的電影，特別是電視劇的結局，大大隻字劇透出來。全球陷入瘟疫大災難，此時此刻此舉，也算是一道幽默感十足的心理甜點。

真的夠毒辣，宅在家裏的人，我相信最有效跟現實世界保持距離，留在家裏不覺悶的動力核心，就是看電影、追劇集，尤其是電視劇，Netflix在這期間新增用戶不少，光是新推出的Freud就有得追下去。劇透是所有劇迷的天敵，平時講電話有人推介某某新劇，推到連劇情鋪排經典對白都口沒遮攔，是會翻臉的。現在韓劇當道，這招用在韓國日本香港台灣，肯定嚇怕很多沒事外出的人。可以想像，煲了十四集「梨泰院」，想出去透透風，政府竟然在公眾地方認證，最後結局爛尾，由不得你獨立思考那條尾爛了抑或完好如初，在掃興中不小心一個仆街，往後就不敢出街了。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com